# JS Navigator

_tips:window.navigator对象包含有关访问者浏览器的信息_

## Window Navigator

```text
<!DOCTYPE html>
<html>
    <head></head>
    <body>
        <div id="example"></div>
        <script>
            txt ="<p>Browser CodeName:"+navigator.appCodeName+"</p>"
            txt+="<p>Browser Name:"+navigator.appName+"</p>"
            txt+="<p>Browser Version:"+navigator.appVersion+"</p>"
            txt+="<p>Cookies Enabled:"+navigator.cookieEnabled+"</p>"
            txt+="<p>Platform:"+navigator.platform+"</p>"
            txt+="<p>User-agent header:"+navigator.userAgent+"</p>"
            txt+="<p>User-agent language:"+navigator.language+"</p>"

            document.getElementById("example").innerHTML = txt;
        </script>

    </body>
</html>
```

警告：来自 navigator 对象的信息具有误导性，不应该被用于检测浏览器版本，这是因为：

* navigator 数据可被浏览器使用者更改
* 浏览器无法报告晚于浏览器发布的新操作系统

## 浏览器检测

由于 navigator 可误导浏览器检测，使用对象检测可用来嗅探不同的浏览器。

由于不同的浏览器支持不同的对象，您可以使用对象来检测浏览器。例如，由于只有 Opera 支持属性 "window.opera"，您可以据此识别出 Opera。

例子：if \(window.opera\) {...some action...}

